日本奧委會：電競有害健康，不應視為體育

[新聞]日本奧委會：電競有害健康，不應視為體育
時間Tue May 15 23:58:09 2018

來源:YAHOO 奇摩電競

日本奧委會：電競有害健康，不應視為體育運動

去年國際奧委會曾對外釋出「承認電子競技屬正式體育項目」的重大發表，目前內部正在討論電競入奧，且有可能在 2024 年巴黎奧運會上成為示範賽事。然而，日本東京奧林匹克委員會（JOC）卻持反對意見的表示：「電競不應該被視為體育運動。」

日本東京奧林匹克委員表示：「體育是為了促進健康，而遊戲有可能影響健康生活，先前世界衛生組織也將網路遊戲定義為疾病，不應該承認會危害健康成為運動。」

另外，國際奧委會主席托馬斯巴赫在（11）日對外表示：「在國際體育聯合會的促成之下，即將在 7 月與電子競技業界的代表會見，並且共同討論問題。」

電莖

駁唔到

明明係電子遊戲大國
但唔會為利益為公道講話

日本

世界衛生組織也將網路遊戲定義為疾病

漁民樂點睇？

其實"普通"運動都有機會斷手斷腳之類

相反電莖就無呢d問題

純粹討論下

雖然成日睇打機比賽但完全同意打機唔係體育活動
最多都係叫競技比賽啫

扯 咁運動夠有可能撞親扭親啦

最多係比賽

而家呢種電莖日本好撚弱 支泡勁喎

仲唔快d買機票去日本傳道？

唔明點解要執著運動呢個字 叫返競技比賽咪得

雖然唔支持電競
但咁計高台跳水都傷耳膜 有損健康
咁又點計

叫比賽咪得囉

電玩呢方面日本係權威

死都要痴埋去人地體育範疇到

人地係奧委會...重點當然係運動啦

運動喺正常訓練底下係可以減少同避免受傷

橋牌係唔係體育活動?

任何野練到極致狀態都會傷身

重點在於
運動一般情況下係促進健康, 短時間over左太多訓練量先會受傷

但電莖只要久坐幾粒鐘已經危害心血管健康

又世界大戰

時機唔合適，當全世界放棄電競
連登仔就會出聲屌政府

打到腰酸背痛 仲衰過阿伯

你咁講就得啦,唔該你坐言起行都將職業棋士同埋日本麻雀選手都唔視為運動員先啦

講到咁
打機都會電腦大爆炸啦
你講d極端例子有咩用

carpal tunnel syndrome

電競有電競椅做裝備，好撚專業，不服來辯

無聽過有人將呢兩樣當運動員

咁係你既體能訓練係體育
唔係電莖
當兵都要體能訓練
唔通當兵可以叫體育？

依加世界流行既電競項目日本都廢到仆街 要追連香港既都追唔到

電競係得少人理既SF比較好

要講係咪為利益為公道講既,似係因為知自己廢所以唔想佢變成正式項目,反正一定無得鬥

運動可以促進健康，亦有受傷影響健康風險
電競有影響健康風險，但睇唔到可以促進健康

賽車 賽船 賽馬 又係咪運動

你平時做運動唔會話我想自己受傷所以做運動架嘛 因為受傷係意外side effect 樓上好多無腦人士 打機本身結果就係唔健康 做得電競日日起碼7個鐘以上 唔好同我講輕鬆下都健康

根本電競就係打機

唔係要 aerobic，要出汗先叫運動嘅咩？
真係唔知幾時無啦啦合理化打機呢樣嘢，仲堂而皇之叫做運動

佢哋真係唔識嗰喎

但餐廳冇廚師都可以做餐廳
M記咪又係唔洗廚師
但你個廚冇左餐廳 佢都係一個廚
你電莖本身就唔包運動 你自己外加姐

其實好多運動一要練到極端打奧運既
都會傷身
手球斷十字係基本
美足撞到腦震盪
唔係撐打機
但健唔健康黎定斷好籠統

計我話有人睇有錢賺就係運動

手指運動點會唔係體育

留名睇日版搬龍門

屌係老味呢d叫運動員

基本既運動唔會傷身
練到盡先會
基本既打機已經會傷身
所以用健康可以否定到電競係運動
當佢唔係運動 點解要入奧運

問過kda之鬼食屎狗未?

條友真係唔識架wo

好撚柒

代班電莖撚

國際奧委會話係就係
乜撚野日本奧委會收檔喇
2022亞運 仲將電莖計撚埋入獎牌榜牙

同意
我覺得呢樣都應該推上奧運

每個人未必日日做運動
但肯定日日用電腦

屌其實真係好on9 你班人想玩電競咪玩囉 點解係都要拉埋運動果邊講 明明兩樣野都唔同

當大家都係業餘咁玩
其他正統運動都係練到身體,郁動,健康既,冇論有氧都冇氧
都係會練到肺容量,肌力量,出身汗人都健康d
但普通既電競練習就係打機,健康?黑眼圈就有,叫佢地出去跑兩下都要抖氣

咁嘅樣都叫柒好想知你靚仔定義係咩

你地電莖撚莖飽佢啦
唔好拉埋做運動好冇on9
我夠中意打機啦,我唔會咁厚顏無恥話呢d係運動

《我在快打求旋風》，梅原大吾講左兩年，日本個步伐仲係咁慢

咁都叫靚仔,你咩定義好過啦

啱呀，電競當運動
話為咗打機又要跑步又乜又物，
其實咪即係得打機以外部分屬於運動

嘩, 呢個直情係xbox! 唔係,係x-sports 添啦

相樸食到咁肥先做到算唔算健康？

競技唔一定係運動

日日係電腦前打七八個鐘機

其實都幾辛苦

成班on99
拎做運動受傷做例子
小學畢業未

所以咪叫電競
做咩要拉去運動同奧運度
全寫 奧林匹克運動會

更高層次 人唔笑狗都吠

但奧運之前個啲呢？區內比賽呢？

總之好撚簡單，運動對身體一定有好處，只係有可能傷
受傷

打機就一定對身體唔好

點解咁簡單既野都分唔到

日本

都係嗰句啦 如果西洋棋都係運動嘅 電競先有資格講

早幾日出今年亞運電競項目咪睇下有咩game咁巴閉，屌你老母6項有3項係手機game 電競入大型運動會根本成件事就係利益輸送

虫國班操到殘曬都符合健康

求其出個腳都型你幾廿倍

能夠喺呢個痴撚線嘅世界保持理性，不愧係優質民族

錯重點 重點係奧運係體育項目定競技項目

如果係體育項目咁就要解釋下點解瞄準類項目好似槍類，弓類就算體育而用mouse控制槍，弓就唔算體育

如果只係國際競技賽事咁電競自然都係競技

健唔健康個point其實有d on9，我話電競促進腦部健康增進全人類iq，體育我睇唔到對知識型社會有咩幫助又得唔得先

最後電競人一樣要做運動保持敏銳反應 ready player one小說都有講啦，體育選手一樣可以iq爆棚，兩者無必然關係

10隻手指郁黎郁去，要用力

練到指肌架

唔叫運動叫乜

我腳德國第一靚仔都叫求其出個 屌你老味

日本d老野守舊到仆街
社會聲音仲係d 50up主導
你睇日本搞唔起遊戲網吧就知道係呢方面有幾落後
至少要等到呢班人死曬 50年後
仲要睇下依家呢一代肯唔肯破舊立新
先有可能搞起電競市場

最搞笑係有團隊合作，有用腦就想叫體育，係咪打機打上腦
最多咪就係專業/職業打機人

漢字既地區既「體育」
字義寫到明係身體個體
概念同西方果種sport唔一樣
會反對都好正常

爐石

題外話
點解龍舟仲未可以成為奧運比賽？

電競

專業運動員有邊個唔傷？

日本人打機好撚廢

日本人中意玩艦娘個d

又係呢d理論

咪我又問,專業既運動員,要上到專業,首先係咪由業餘開始

踢波同打機, 業餘計邊樣有益d

你個仔係出面踢5個鐘波同係屋企打5個種機

邊個身體會好d?

唔使去到專業啦, 一般踢波你都話會傷到仆街冇野講

電競促進全人類iq

咁打飛機算唔算健身運動

因為出國比賽、訓練要簽證

如果奧運係著重推廣健康
咁係咪應該禁止d操練過度既運動員參賽?

視唔視為體育就話知佢啦
但一定唔可以納內奧運項目
完全係侮辱緊過往咁多年所有既奧運選手

insec咪玩電競玩到完game落台跌斷腳囉

好似叫人戒煙，佢同你講： 食飯都會哽死

咁返工都係運動啦
團隊合作 勞力智力都齊曬

電競撚自己開個範疇玩啦

睇吓MSI日本賽區廢撚到
計我話就係佢哋自己日本電競起步慢
就唔想電競發展咁快

咁多廢青書又唔讀野又唔做0社交就只係打機
相反又幾何聽到d 運動員係咁既態度生活?

其實點解得電競會有咁嘅爭議
但好似冇人會話打麻雀、捉象棋係體育活動

真

好多人覺得打機就係電競...

嘩，你盼佢地d手指肌，隻隻都幾咁粗壯，一睇就知係日練夜練架啦。你走去睇腹肌就錯重點啦

相撲有害健康，不應視為體育

點睇ready one player

玩嘅人比電競少

真係十年前 點估都估唔到打機可以發展到咁

歐美唔重視電競 ？

成班人本末倒置
奧運會既原意就係推廣運動
因為適當既運動係有益身心 可以強身健體
咁d運動員要選擇訓練到極致都冇辦法
佢個人選擇黎 情況根本同普通人冇得比
就算食白飯食得多都會死啦

重點係 所謂電競對健康毫無幫助
仲要好易沉迷 有害健康

但是有一些具有競技特點，但缺乏身體運動的活動也被認為屬於運動，如腦力運動（mind sport）。國際奧林匹克委員會將國際象棋和橋牌都認定為是「真正的」體育運動，國際單項體育聯合會總會SportAccord則將5種無身體運動的項目認定為體育運動，[4][5]不過被認定為體育運動的腦力運動仍然為數不多。[1]

Wiki撚

係個市場太大，以前邊有人會追求144hz mon，頂階display card，連張椅都要電競椅

如果入到係運動之一
玩乜game為一個準則？

agger

歐美
歐美提出電競係運動先架，你講出黎自己有冇笑

因為班發夢打機有前途既想同老母講我做緊運動囉

你咁講適度打機都係有助減壓，對健康有利

因為班廢青冇其他野勁
淨係識打機
所以想打成世機咪唯有推電莖上神枱

日本lol廢先禁講je
仲要中韓都係最勁果批
日本點肯比你威

辦公室十項全能

開a4紙
換水
用腦既有整excel

呢個理由唔成理由
運動係有助身心健康
但係操到上奧運level既都五勞七傷架喎

痴痴呆呆坐埋一枱都有金牌

死毒撚

國際象棋都係運動

連登jai單手游出公海

淨係識人身攻擊

正常人打機同hardcore嘅職業選手根本係兩樣野嚟

支持電莖=真毒撚

好多人以為運動一定要係係咁旭 其實運動唔一定代表出汗
國際象棋都係運動啦 電競點解唔得

窮到淨係識得人身攻擊

大家都玩手指

點解電競死都要join 奧運

自己搞比賽咪算

死廢青死番去打機啦

有毒撚自動上釣

話都冇咁易

其實咁想將電競引入體育個門檻 最終目的都係為$$?

睇下爐石今年世界冠軍肥咗幾多就知係咪健康啦

奧委會都承認咗 不過某啲運動嘅定義真係好奇怪

我又無話支持電競入奧運喎 只係覺得佢呢個論點反對呢樣野有問題 咁就廢青？

打交有害健康，不應視為運動

而家好難同人理性討論
一有相反意見就話你死廢青

過時過節班親戚問埋呢排做緊乜, 撻個朵話奧運選手不知幾撚威

咁以後規定要企係到打囉

btw而家2018仲有人以為相撲手咁大隻係因為脂肪多

理性分析下先
去到professiomal 層面
電競真係對專注力、反應、判斷能力有極大需求
傳統各種運動項目都一樣有以上需求，並且喺身體部分肌肉能力上有大需求

禍害方面
因為professional level 需要經常並長時間訓練，兩者都有相當害處

喺休閒level
電子遊戲根本唔可以或難以發現優點，例如好基本嘅放鬆壓力，可以藉由聽歌、睇戲、散步等各種各樣嘅活動做到，但電子遊戲好多時反而令玩家精神緊張，又會引致其他物理上不健康，例如容易發現嘅關節、眼睛，其他更難發現嘅就唔一一舉例

休閒運動不論是否帶氧，都可以提高心肺功能，心臟病都少啲，身體健康就由兩者共同support，詳情請睇CDC網頁，呢度只講成人

就算不帶氧運動，同樣可以訓練身體，所以基本上所有奧運已有項目for休閒目的都係有益健康

總結
電競唔能夠喺休閒level 表現佢嘅好處，如何說服人接受佢成為一項，適合登上全球性運動比賽嘅項目

雖然基本上得日本玩，但音樂game唔計電莖？

如果電競係運動
咁點解打飛機唔可以係運動
打飛機打得多身體重健康啲

on9
上到職業級本來就極少數
但對一般人玩個d 運動都係有益身心
但電競同樣係少數上到
後面上唔到既一般人就係打機
完全係廢既

咁可唔可以加埋屌閪係奧運項目
又可以有效燃燒卡路里

係架 咁但係佢又整個排名
人就係本末倒置，樓都係拎黎住 但會有人炒
同埋跳水相撲等等運動都未必有益身心

唔只混雙重有男子雙人同女子雙人

條傻鳩知唔知自己講咩 麻雀奧運會項目啊

歐美唔重視
歐美唔重視就真係無人搞比賽

相撲手平均壽命得57 歲
叫唔叫有害健康？

孤陋寡聞既我都係想討論下
咁都死毒撚

咁舉重都係anaerobic 嘅
但兩樣都係有益
電子遊戲真係差一截

所以普通運動都有安全裝備保護運動員，電莖一樣有，就係一張有按摩功能嘅電莖椅

其實係
嗰啲mk仔同毒撚鳩fingfing可以揾份工
比你不學無術嘅話，你都會想咁樣揾份工

公道
講受傷任何一種練到玩到奧運既都傷過

用健唔健康黎判斷根本冇意思,捉棋返office工訓教時間過長都唔健康

錯就錯在電子競技想定性自己做運動,體育
電競只會係成隻game多元,立體過棋藝

變化最多既圍棋,都變唔出16x16既地心吸力,任你勁過阿爾法狗,都要活係16x16既籠入面

而game 就可以更新,每個patch 都唔同
感覺新鮮之餘
除左操作,最緊要係團隊合作,
試問有邊種棋藝有多過一個人同隊

電競玩落真係幾吸引

咪狡辯囉
依家又唔係你屋企搞奧運
到你屋企搞嗰陣你鍾意咪加返電莖、加埋打飛機、洗版、刷存在感同埋罵戰囉

Olympic motto係"Faster, higher, stronger"
冇話要healthier

清流
電競選手入黎反駁佢啦

電競爭取緊做奧運項目
所以要扮係運動
好似打麻將咁

同感
電競真係好廢
打機都可以吹到做到職業
隻game改少少就可以高手變廢物
你會唔會見足球改例後玩死特別某幾個人？

但lol果啲絕對會

同感
休閒果堆仲廢過普通巿民
照兩下陽光都扯晒蝦

打機係唔係運動都唔到我地定義嫁啦，
但用唔健康依個原因就夾硬左d，
參加得奥運有邊個係健康既訓練？
全部都操到比打機仲傷十倍既程度，
同埋打拳對打果類點算，健康？
舉重果d體操果d訓練又點算？

政府清楚電競作為娛樂行業係可以帶動經濟發展
但同時，提倡電競會茶毒下一代，因為打機門檻低，又合乎年青人興趣，又可以有藉口懶，逃避現實，個撚個走去打機既話，咪無哂醫生律士？
我係日本政府，無可能會支持，宜家日本隱青仲嫌小咩？

仲要可以比遊戲公司控制結果
見你地國家隊玩咩勁就改弱佢
換做自己國家隊勁果種加強
反正遊戲一向都唔平衡
少少偏向好正常

坐係房嘆冷氣
去睇下運動員點運動先啦

你話推廣運動都可以促進全民運動健康
支持電競？練腦練反應？
你愈支持，愈多樓上d真廢青出現

其實點解唔算 一樣需要技術 反應 注意力....... 只不過佢需要用到既道具係電腦 所以就唔承認？
所有運動 練到極致都會帶黎危險 唔明佢點單一話電競就有害健康

日本明眀係知自己電競廢先反 如果佢自己勁嘅一定唔會咁講 好撚小家

電莖點攞上枱同人講係運動呀 遊戲嚟咋
本質上 佢係輕鬆娛樂性質 根本唔洗太大體能需求
然後啲職業選手差唔多個個都肥柒毒
點說服人信佢係運動？

電競撚準備踩日本了

打機就係電競？咁個個男仔都係電競選手啦

理性分析，電競選手講體能一定冇得同運動員比，咁電競有咩巴閉？

頂尖電競選手要有超人反應，半秒內對一樣野作出反應，冇任何運動對反應既要求更高

對控制大局，腦力既要求係頂級。對心理質素，團隊合作既要求亦都同其餘運動接近。

食下雞就電競選手？屌晒呢班垃圾老母。

如果中學雞見到呢個post 好心就認真讀書。電競係完全講天分，唔好放學打下機就諗住做電競選手。

唔見人地捉棋個班要話係運動
係班電莖撚先咁煩

日本國技相撲仲傷啦
夾硬食肥個人

日本仔電競廢咪咁講囉
成個亞洲嚟講真係最廢算係日本
樓上重話咩電玩大國真係笑死人
根本兩回事嚟
你諗下而家最出名個幾隻電競係邊度出啦
根本就係知自己唔夠人打先放棄

個滑鼠改成踩單車發電 唔踩就

日本電競勁咩?

舉重

咁桌球算唔算運動 著到西裝骨骨咁打添
一定要出曬汗 先叫得做運動？
電競同樣需要反應 注意力 技術 戰術....... 咁有無得商確

你出門口都有機會比車撞死啦
行路都會咬柴啦
咁都攞黎講 屌你

有無具體例子 無就收皮 尻up 當偉論

sport中文譯運動係譯得唔準

之前唔係有人提及過
唔可以畀某啲人或公司壟斷 ？

屌睇到呢個真係頂唔順
完全係中二病嘅極致
救命
你係咪覺得自己一直忍住自己被封印嘅黑暗力量，到合適嘅時機就去拯救世界

睇留言就知電莖唔止危害身體健康 腦部先危害得最緊要

咪臭係 人地明明安份守己

電競近十幾年先出現既獨特產業 其實你用咩智力/體育項目類比點都係唔合適
因此格硬將佢納入傳統智力/體育項目格格不入好正常
班委員投資者格硬做呢樣野唔係為選手爭取權益/佢地本身好鍾意呢個項目
佢地純粹從中謀利 唔係班選手想無啦啦唱住國歌打機
變成奧運比賽觀賞性/競技性一定低左 觀眾都唔會想睇
電競既本質就係新型娛樂 唔會係為咩歷史/國家榮耀/推廣健康
而吸引到人係因為科技發達個個都輕易access到隻game,感官刺激較多,
恆常update新元素平衡帶黎新鮮感,不確定性大等等
遊戲規則係咁變,遊戲公司有決定權,有運氣成份雖然唔合乎傳統但呢幾樣本質吸引到人睇令電競發展到 所以呢個本質其實係優勢 無左就唔係電競
另外有班人覺得電競選手純粹只係打機唔deserve搵咁多錢有名氣
侵害侮辱到體育運動員用身體汗水換取番黎崇高地位 好難接受
可以轉個角度睇當佢地係藝人咁睇 娛樂到大多數人就係有價值 現代世界係咁
唱流行曲搵得多過有名氣過世界級演奏家 就算點踩點笑都改變唔到呢個趨勢

你係咪打太多機個腦收咗皮?

唔係覺得可以同牙朗平起平坐下話??

啱 成個post已經就係一個證據了

發覺班電莖撚講野真係無乜邏輯

實要有例子？
由私人公司黎控制一個比賽既平衡
用你個死人腦去諗都知冇可能做到公平公正

依家唔係講緊危險性

睇哂所有留言
無一個人提其中一個點解要將電競列入運動嘅點：為左保障電競選手嘅權益
唔係個個地方都好似香港咁對運動員咁無保障 只要將電競列為運動，咁電競選手就可以享有同運動員同等嘅福利。
喺捉棋、射箭都算運動項目，而且咁多年都無乜人反對嘅情況下，反而電子競技唔算？
一個電競選手嘅壽命一定短過棋手（射箭無研究開唔敢講 ） 所以好多電競選手先一直爭取運動員呢個用詞
講健康仲搞笑，咁MMA、打拳又健唔健康 我相信呢到無人會唔當拳擊手係運動員。唔好話上比賽前嘅訓練可以令到身體強壯，有部份職業電競選手都係比隊伍規定每個星期要配合其他運動，令到選手喺比賽嘅時候可以更集中，同時防止電競帶黎嘅運動傷害。要講比賽前嘅訓練，所有活動都可以拉埋哂黎講。依家係單純講緊比賽嘅內容對身體健唔健康。

亞運電競示範項目6隻騰訊佔一半
諗下都知係幾公平

有道理既，不過題外話，日本電競真係好廢

其實上面有人提過簽證問題嘅

終於有D理性少少嘅討論而唔係一句廢青毒撚得埋黎 其實我都覺得唔應該列入運動 只係覺得佢呢個原因唔充分

乜野見咩國家勁就改弱果種野呢啲point 成日都見到人提，依家主流嘅電競遊戲都係有Ban卡/角色制，以我所知 lol、爐石、傳說、clashroyle 都有。如果好似你咁講，隊伍可以按自己嘅情況去禁，過勁嘅角色只會比人禁到出唔到場，同時通常做得電競選手真係對每隻過強嘅角色掌握都唔會太差。

通常出現呢啲情況
一係game community醒水即刻屌鳩間公司
一係唔理當冇事發生

如果係後者的話隻game真係執得

舉重絕對危害健康添啦 取消埋啦不如

但競技方面日本其實唔勁

如果電競都得 咁捉棋都得啦

次次有人好自豪咁討論電競, 我都會覺得好柒

其他唔知
但花式溜冰d跳躍對膝頭都好大影響下

算唔算危害健康

美式足球十個有九個永久腦創傷，嗰啲就真係有害健康啦

其實 賽車 射擊 桌球呢d 係咪應該都唔多算 特別 射擊d人都肥肥地

賽車又係你使用架車 佢地打機就使用部電腦，其實佢地列唔列入去真係好似冇咩準則咁

射擊真係
應該改IPSC/3GUNS做運動項目先岩

電競同真係運動最大分別係電競唔係鍛練肉體上既刻苦
跑步遊水打拳都係有好強意志去反抗身體既攰先會有進步
咁電競又會唔會體驗到呢d 經歷?
你叫個d 想做電競選手既人跑個5km 睇下佢踩唔踩你
根本運動員同電競選手係兩個層面既人, 唔應該並列

明仔你做盛行呀？
國家隊運動員呀三叔公
哇咁叻仔，咩運動呀？
打機

如果電莖係用體感玩嘅都有得駁下
坐係度用滑鼠

咁棋手、射擊選手、賽車手點解係運動員？ 發表下你睇法？
btw 大把電競選手每星期都要跑步同做適量嘅重訓 仲會有跟隊嘅物理治療師，唔好以為真係打下機咁簡單。

如果電競係個人企係到用vr玩而活動到既我覺得接受到
坐係到日日訓練10-12個鐘真係手都斷

其實電競同所有競技有一個跟本性分別就係電競既技術範圍太窄，只要而家攞黎做電競既game比時代淘汰，呢班電競選手都唔可以用呢啲技術玩其他game
好似西洋棋 賽車 射擊呢啲即使唔算傳統體育，但練習左個技術，基本上呢個運動可以玩成世
但係電競唔同，隻game唔興，練落既啲電競技術就冇用。

職業球員可以踢廿年波
但職業LOL玩家有冇得玩廿年？

咁個版本強點睇？
利申冇再玩
睇左幾場lol最近既比賽
中國果隊隻ad神咁樣
依家中路又變到垃圾咁
如果改強左adc既重要性 咁對中國咪有利

好撚專業=運動?

梅原大吾打撚左廿年都未死啦

有邊個運動員冇職業傷患

棋手射手車手呢d 一樣有爭議, 但至少我唔認為會成癮健康好多
你睇下宜家d 中學生一日到黑都係對住部電腦LOL PUBG
而佢地個個諗住電競有前途又多個原因閉自己係房
而且香港有幾多運動員有物理治癒師有專人train? 唔係top 個d 個個都係自己出錢政府亦唔會有support
咁電競又有幾多人會真係又要運動又要打機?

公道講句
日本係電競產業上既得益好少 極少
如果多 你慌死佢地唔支持咩

屌你地依啲咪就係乜鳩都唔知 淨係用中學生喺屋企打機嘅角度去睇電競囉

是但舉電競發展已經算垃圾嘅台灣為例

M17現在每週都去「貝克漢健身房」運動

中國隊幾乎訓練室入面都有埋健身房：

外國更加唔洗講，以我所知香港唯二嘅lol職業隊英皇電競同hkesport 都有物理治療師跟隊
你地班人係咪真係覺得打電競等於十二小時坐係電腦前面
打幾個鐘去放個飯，然後做下運動，又或者去討論下戰術、選角，
每個星期又有假期，人地嘅生活健康過你地啲扮工生活啦屌

LOL CS PUBG呢d日本仔出唔到世界級選手緊係唔支持

你試下hit緊嗰隻係街霸你睇下架仔撐唔撐

我係用黑暗力量支配打機界

on9 電競係歐美陸韓最cap水
日本剩係識出party game, rpg
依家個個玩電競GAME無人玩佢啲低B game咪鬧囉

日本d課金手遊開始少人玩最大原因就係個個走哂去玩傳說

1. 家吓hit嗰d電競喺日本不嬲都唔盛行
2. 體育係為咗健康但奧運會本身係為咗減少戰爭, 兩樣嘢根本冇關係
3. 電競正垃圾

死蘿蔔頭電競打唔嬴人地就話不應視為體育

就係因為打機唔健康
佢地先要去做gym補番

但各國嘅每一路嘅差距真係唔大
最撚勁嘅選手大部份都係韓國佬

全球adc 現時排名，前十得一個中國選手算唔算對中國有利

睇呢張圖有鬼用
Uzi今季msi屌打全世界
全部數字唔係第一就第二
勁到飛起
但呢個只係其中一個例子
如果下年改營運重要
咪又番去韓國贏
單純係佢個規則可以改
已經唔應該上奧運
你有見過足球年年唔同規則？
今年練完既野
下年可能就用唔著

做gym 舉塊餅仔算唔算做gym?
踩健身單車踩到咁舒服又係咩刻苦鍛練?
我真係未睇到普遍電兢選手既精神磨練係可以同運動員相提並論

明明cs同dota之前咁紅
獎金依家好似都仲係比lol高
人地都係由佢叫電競算
係唔知點解700果隻lol紅左就想入奧運

為左做電競選手去跑步
所以電競包括跑步 跑步係運動 所以電競都係運動
唔知佢呢d咩邏輯黎

好似冇其他運動係由一間私人公司來平衡

話電莖係運動不如話係表演算啦
我等咗唱歌做奧運項目好耐啦

係都推咗做愛先啦, 有多姿勢又有腰部運動手部運動口部運動 ,幾撚複雜

當香港既泰手選手為例
如果打比賽個d 一星期操三至五日
每次操打沙包20-30分鐘, 對打10-20分鐘, 拳上壓舉鐵深樽sit-up 加埋都幾百下
臨比賽要減磅仲要30幾度著褸跑街跑足一個鐘
唔少都操到傷晒打到成日要睇醫生
唔係教練既話佢地收入係零, 大部分都係為興趣
呢d 先係真正辛苦出黎既運動員

劉德華去拍戲要做gym操fit
咁拍戲係咪運動？
我理撚得你收工之後行山跑步定做gym
你「電競」果陣 叫唔叫運動？

運動普遍定義都係physical activites
要有身體郁動先算
電競唔計手指仲有邊度要郁？
郁都唔郁又運乜撚野動？

都唔知你果堆係乜撚野邏輯

唔知佢點諗野
打咁大篇野出黎
但係堆因果關係錯晒

睇黎師兄打機好勁，邊隊？

以你自己對運動既定義
咁開槍類如氣步槍都應該廢除
因為都係得手指郁, 唔好同我講枱面拎上膊果下叫運動
但開槍類成百幾年奧運歷史
學人講邏輯

利申 電莖入唔入奧關我Q事

先唔好講射擊點解入到奧運
你個例子係冇邏輯
我地冇屌錯你

人都未分清就衝出黎柒

哦

射擊 弓箭 桌球之類
表面上只係手郁
實際上成個form都會對結果有好大影響
身體要維持stable 已經係一種physical activity

同電競坐喺度唔郁 靠張電競椅幫你保持住個姿勢差好撚遠
唔好特登衝出柒ok?

電競選手去到專業級水準 每日只有操練訓教 長遠落去只會有唔同隱性身體疾病出現

上奧運最大既問題應該係有邊幾隻game係上到枱
先唔講算唔算運動
奧運個條件好似係公平 觀賞性高 同人地投票支持
Lol冇可能 私人公司黎平衡？
Cs就唔洗平衡 但係射擊game人地講明唔會比 票都唔洗投
卡game? 觀賞性低
仲有咩game紅?

運動 係練身體機能
打機 最多咪練手指同反應
話明運動 緊係要出汗 打機打到出汗就on9啦

由你自己定義得手指郁唔計spin到表面上只係手郁又有成個form又好大影響
你可以繼續用放大定義搬龍門令自己拗得贏既不過冇意思
我只針對手指郁就唔算運動依點係有問題, 你舉例弓箭 桌球黎托?
同埋你講段野真係萬能key黎
"電莖表面上只係手郁
實際上成個form都會對結果有好大影響
身體要維持stable 已經係一種physical activity"

between 桌球唔係奧運

電競應該列入殘奧

長時間打機當然有害健康，長期運動訓練一樣啫

其實打機咪打機囉 有比賽咪有比賽囉
有人睇 有錢搵 有商機 幾好呀
做乜走去話自己係體育係運動 係唔係傻撚左

一定要入奧運咩。F1 ，圍棋，保齡球都唔係奧運項目啦

捉依因做到奧運項目都未到電莖啦

電莖都得咁打飛機都得 用力同精神都多過電莖

如果跟上網搵既定義 就要睇下你地覺得電競涉唔涉及到體力活動啦

運動（Sport）

運動指任何有組織、有目標，並有完善規則的體力活動。

除可與自己比試外，亦可與環境或別人進行競賽。

可以分為劇烈的體力活動或複雜的技巧活動兩類。

參與者的動機可以是內在的滿足感、外在的獎賞，或者兩者兼備。

我講果堆例子 原理同跳水壓水花一樣
靠自己身體維持stable 已經係一種physical activity

電競坐喺度 係張櫈幫緊你hold form
唔係你自己hold
明？

相信正常人都睇得出個分別喺邊
你要扮唔明繼續撐 我都無你辦法

遲D可能連打飛機都話要列入奧運

成堆人捉我邏輯錯
我係回應緊
「棋手射手車手呢d 一樣有爭議, 但至少我唔認為會成癮健康好多
你睇下宜家d 中學生一日到黑都係對住部電腦LOL PUBG
而佢地個個諗住電競有前途又多個原因閉自己房」「你叫個d 想做電競選手既人跑個5km 睇下佢踩唔踩你」
並唔係講緊「電競包含跑步 所以就係運動」
咪撚係到偷換概念
我舉咁多有健身嘅例子係想表示，電競唔等於一日十二小時坐係到打機，其他對選手有幫助嘅運動都係日常訓練之一。
上面又有條柒頭舉乜劉德華做gym 完全又係偷換概念。拳擊手、足球員練肌肉、核心肌群、跑步就可以計入正式訓練當中、係有益健康；電競選手做Gym、做瑜伽、跑步去令到佢地係長時間嘅比賽當中有足夠嘅體力同集中力就唔計入訓練，就唔健康？
廢事有啲人又係到換黎換去，我直接再簡短表明：電競不等於沉迷打機，如果講唔健康，拳擊、賽車比賽亦都唔健康得去邊。拳擊手唔係淨係練拳，會配合其他運動去令佢係賽場有更好嘅表現。電競除左用電腦嘅訓練之外，亦都有其他嘅運動去配合，令到選手有足夠嘅體力同集中力去應付長時間嘅比賽。
呢到啲留言直頭令我覺得我同緊啲五、六十歲嘅維園呀伯傾緊咁 自己無了解過嘅野，就用自己以往嘅觀念去代入，乜電競等於中學生沉迷打機、訓練等於連續十幾個鐘不停打機等等。

中國同某幾個國家先會咁

大佬 你諗下電莖損手體能消耗同職業員運動體能消耗相差幾遠先得架
更何況足球呢啲運動入面 體力需求佔唔少 高體能高技術
電莖最多咪高技術

電競冠以運動之明其實都係marketing 黎架啫，唔比個靚啲既名佢又點吸引到更多人投放金錢同時間落去攪大佢。 如似欣宜都要改個ig名做prince joyce咁，都係想水鳩啲肥西其實肥都可以靚同有自信咁

屌，電競都做到，打飛機都得啦
都係嗰句，電競需求參加者去做運動去訓練身體機能，唔代表電競本身係體育

屌 射擊既運動量咪同打機差唔多
都係禁下制姐
咁點解釋呀

電莖最大問題係你既成敗掌控於一個程式
而依個程式係由一間商業公司去寫，而因為咁，佢係有絕對操控賽果既能力
其他項目，就算係氣槍依啲，判定勝負既，都係依賴大自然既物理法則
但係電莖係靠個程式，舉個例，當用lol比賽，間公司想支那選手贏，然後喺一個更新入面，根據支那選手使用習慣去buff某幾隻英，令佢地更加順手
你可能話，足球都有黑哨啦，的確係，值係你擺明吹黑哨既話係人都知，亦會有懲罰，亦可以用唔同方法去避免球證被收買，何況黑哨點黑，都唔會去到改規則依個程度
但係電莖唔同，隻驚佢既，你可以judge佢點改咩？除非由奧委會去寫隻game，免費比人玩冇得課金，咁樣先比較有公信力

你以為
叫你練射靶一個鐘肯定攰過打幾個鐘機好多

我唔信competitive gaming會唔chur得過

有冇日本廠商

你邏輯係錯喎
近乎所有體育都有誘因令到選手要逼住甚至愛上運動，就算係郁得最少既射擊擊球類，亦會因為長期使用手部肌肉，而且要保持穩定性呢啲誘因會自發性甚至係強逼去做運動

你舉嗰啲例子係純粹個電競選手想健康啲先走去做運動渣喎，跟本同運動無掛勾，況且好多打到世界級既都的而確係肥仔

退一萬步講，你係肥仔，你打機打到世界級
但係你係肥仔，唔好話踢波，射箭你都未必入到職業啦，你估射擊不停高強度地用同一組肌肉唔攰？你試下拎住碗滿左既水五分鐘唔比漏一滴出黎試下

利申:同意電競係競技但無可能係體育

根本嘴同鼻拗
連登仔單手游岀公海，個個打機都世界冠軍，梗係覺得打機簡單

人地打機講到明係 E-sports ，唔係 sports,,都講到明係 video game 既比賽，你班友又係度嘈打機唔洗體力活動

咁比班跑步機加個 moon比你好無？咁應該先符合你地要求

桌球算唔算低體力高技巧？桌球世界賽都有肥仔咖喎，但桌球係運動員喎。
另外唔係為左健康先做運動，而係長時間嘅比賽（lol 一局可又打成三、四個鐘）
需要嘅體力同集中力係有做體能訓練上面係有好大幫助。

唔係體能活動(physical activity) 不過可以係運動(sports)

返工既運動量都多過電競
咁返工算唔算奧運項目？

你都戇撚鳩，啲金牌射擊選手練到退役眼盲咁濟，練習高度集中精神同超強臂力唔係講笑

同意電莖係競技運動
但如果要拎健康做標準
高台跳水 體操 舉重呢d對身體極危險嘅運動更加唔健康

反電競既唔該反埋桌球同射箭

當初電莖有得入都係因為有人覺得西洋棋 橋牌都算
咁電子競技都可以算
上面講沉迷傷身個d無乜意思
要練上奧運一定五勞七傷
體操個d基至練到發育不良先到靚嘅標準
唔撐電莖唯一理由係個規則太經常轉
各大運動轉嘅可能係賽制 或者一兩條規則
但對選手影響比較細
(so far係 有d體操針對性ban動作另計)
但電競 當你世界冠軍某套戰術 某類英好勁
遊戲商可以隨時改到變屎 變相唔公平

其實跟番牛津字典, 運動既定義係"an activity involving physical exertion and skill in which an individual or team competes against another or others for entertainment." 電競乎合哂所有條件喎

其實電競本質只係係虛擬環境進行既東西？

咁我遲d約fd vr打fifa算唔算足球比賽？

打cs算唔算射擊比賽？

其實跟番牛津字典, 運動體育既定義係"an activity involving physical exertion and skill in which an individual or team competes against another or others for entertainment." 電競乎合哂所有條件喎

你講呢句同出街會比車車死有咩分別？

.

consistentcy其實對電競選手都好重要
因為個人實力並唔完全based on某類英或者戰術
再唔係奧委會限制要用邊個版本嘅遊戲嚟比賽都得

屌奶星 呢個咪係你班電莖友成日被人笑既原因囉
又唔識又要扯其他運動黎擋

係咪以為f1 賽車同普通巴士轉灣冇分別
先唔講每次轉灣離心力有幾勁
剩係叫你班電莖友著住件賽車手服兩個鐘都可能中暑啦

係你自己到宜家都未get 到我講乜
你講個d 電競要做既physical training 都係for mind relax 或者一d 輕量既訓覺, 到個d 想減肥既OL 打拳差唔打
運動員呢三隻字係for 一d 長期接受身體同精神磨練既人, 係一種榮譽
馬拉松跑手平日訓練係三十幾度係街跑幾十km
打拳要面對好多痛楚同後遺症風險
你講岩既係電競或者真你健康d 因爲根本冇好大既體力勞動
稍為係個項目有d 成績都要付出好大代價, 特別香港呢d 差唔多零support 既地方想特訓都要自己俾錢
電競之中又有幾多人係付出到個地步可以同運動員睇齊?
你都未講到電競痛苦既位邊

就係隻game可以轉變得太大太多先難變公平
你踢波踢乜戰術433 901 352
效果好唔好取決於球員嘅表現
但lol有好多新戰術新玩法都被ban被改
出到黎效果已經唔關選手表現事

照條電莖友logic
做下普通體能訓練就係運動員既話
咁街場踢波個班應該全部都係新一代美斯同c朗

咁你叫d賽車手一日打十幾個鐘機 佢地都頂唔順啦on99

其實唔係個個打機ge人都想歸類做運動
我好地地打機
有比賽咪直接叫乜乜比賽(game名)
你監生改個名叫電競都算
無撚端端話係運動
我屌你老母成件事即刻柒晒

電競選手好撚勁勁好撚威威呀

其實冇野好拗，睇你對運動既定義係咩

如果你話運動係要做到出身汗增強體魄既話，咁就得返啲傳統運動，好似足球籃球咁，先有資格叫運動

但如果你既定義係「含有競技成份」既遊戲既話，咁就唔單止足球籃球，棋類都係運動，咁當然打機都係

大定企既層面都唔同，好難有共識喎

支持床上運動入奧

意外嚟wo, 打打下機張顯示卡著火燒到自己又點計
利申試過

電子競技 用咩遊戲去做比賽？ 一年轉一次？ 咪撚玩啦五寶

大家針對既係電子競技影響健康，呢點無容置疑。
但同時應該考慮返呢個項目既 市場潛力、 觀賞性同 受眾數目。

日本係2015年亦有向奧委會申請將滑板、運動攀爬、保齡球、沖浪、壁球等，加入奧運項目。其中 保齡球同壁球就因為 受眾及 觀賞性不足，被即時駁回。

其次，推廣電競的確有機會成為青年沉迷打機既誘因。但呢個其實係個人選擇，亦應從教育著手改變，而唔係針對電競本身。
一將功成萬骨枯，體育世界本來就好殘酷，年中有幾多人落選？落選之後幾多人可以搵到份好工？又有幾多運動員退役之後失業？呢d都與競技項目本身無關，係政府配套、政策問題。

再者，每樣奧運項目都具備佢本身既商業價值；周邊產品、明星代言、轉播權利等。大家需要明白既係，競技本身係神性；要求自身天份與努力、要求公平公正，但冇錢邊個同你搞咁大壇野？就白了 奧運就係主辦方cap水、參與國展示國力既一場大龍鳳。

電競興起係因為佢本身 受眾數量龐大、 具觀賞性 以及 市場潛力大，如果大家只係針對健康與否，其實討論空間有限。

今屆亞運揀Winning唔揀fifa

仲有個遊戲可以比人任改
根本冇一套遊戲可以維持莫講幾十年幾百年
十年都成問題

電競選手要練身體
所以電競係運動
人地運動本身就係運動
你唔練身體個陣就係打機
我番工突登跑樓梯番公司office
咁我番工係咪運動

奧運經常會新增、刪減競技項目，考慮因素無非係 觀賞性、受眾 同 商業價值。
電競同樣，只要考慮完、覺得有需要轉咪轉，冇必要話一定一隻Game玩幾十年。

好多運動員都啪藥打針 咁又點計？
當成個大圍都啪藥 你唔啪 根本同先天落後無分別
國家/運動員有錢d 肯買貴藥食 咪無咁傷身囉
其他果d咪又係乜鳩藥都食 一食就食幾隻

哦 唔通啪藥又唔損害健康喇wo?

不過呢 我個人認為
電競由始至終 難以被視為體育既原因
係因為電競變化得太快 太大
你當電競入埋奧運咁講啦 4年一度
今屆打完某隻game 下一屆 即係4年後隻game已經無人玩 或者改到面目全非
（overwatch? PUBG? LOL?)

電競既競技性強唔強？ 強
觀賞性大唔大？ 大
我覺得電競就係電競 無需要話俾人聽係運動
識欣賞既人自然會識欣賞
即係好似鐵達尼號咁 佢就係叫鐵達尼號
而唔係叫在太平洋中心呼喚愛
有自信 唔需要歸邊 做返自己

同樣需要大量時間練習 需求反應快 戰術執行既電競
點都好睇過你老味跑步跨欄跳水呢d啦？

利申Dota狗

健康同受傷係兩回事

對眼唔好

入黎就係想睇班LOL狗點死撐

跑步對腳都會受傷勞損
係呀咁咩都唔做坐係度最好係咪
人地跑步撚勞損極,個身體fit程度都勁過你電競撚多多聲
健康淨係睇身體受損度咩, 身體機能,心肺,肌力量耐力等
手指度度下當運動, 我外甥日日打lol幾個鐘
見到佢都火滾

我覺得數獨都可以係做奧軍項目，腦部運動

參加奧運 都應該過度操練啦

電子競技就電子競技啦

奧乜撚野運姐

屌咁係佢舉緊鐵嗰陣先算做運動姐 同d肥婆食幾個m記餐加大，最後加個沙律就當自己食得健康一樣

因為太浪費時間咪頂唔順

好撚on9
係office番工,然後想健康d走去gym
咁係咪當office番工係運動一部份

睇埋呢篇先
日本奧委會：「我們不會認同電子競技屬於運動」 引發日本網友論戰

奧委會開得非身體運動類既先例, 就冇左理據去拒絕電子競技

Cs
只係暴力game唔比入奧運

咁公平性呢
我四年前練緊隻英
諗住下年奧運用
過兩年比700重製
之後我隻main英收左皮
佢又buff下佢國家隊既main角
咁我下次奧運入去打飛機好冇？
年年都唔同既野 比間私人企業控制
仲要放去個4年一度既比賽
點處理先公平？

主要問題係d 玩家實際上唔係直接參與緊個比賽，而係控制個角色參與緊

做得競技項目既有幾多項係健康
個個由細操到大,操到身體出好多問題
特別係體操同舉重
呢2樣D運動員好多一退役就周身病痛一世都醫唔好

我覺得練呢D運動既運動員好偉大, 為國家榮譽放棄自己健康

申請唔到夏季奧運可以試下申請冬奧運

一開頭都話有體能訓練
但一星期得一兩日
鏡頭仲影住推個一兩舊磚, 跑步機都係好慢或者行住咁
呢d 算唔算好刻苦既運動員?
問心都唔好意思講出口啦

運動員

運動員?

唔想咁樣比較, 但真係接受唔到叫電競選手做運動員

柒到

如果係咁，樂手都係運動員
電競相對係小兒科

飛鏢？ 桌球？ 射箭？
我唔明點解又要拉到乜痛苦既位邊黎講
你講嘅都係高體力類嘅運動 咁低體力高技巧嘅就無視？？？

屌我禁入去想睇deerchann
人呢？

你老母做雞都有可能搞大肚生你出黎

智障都不如

其實我完全唔明你想表達d咩
電競係唔健康
但其他運動都有唔健康
呃 然後呢？所以電競要係運動？
定所以電競要入奧運？
你講完一堆野想點？
你有冇睇人講架
我番工夠要坐成日做野
收工我夠可以去做gym令我工作表現提升
咁不如話番工係運動好冇？

所以人地飛鏢咪自己開比賽
你地電競咪電競
自己搞比賽自己玩 有咩問題？
都唔明你想點 你要証明d咩？

訓覺都係運動
因為我唔訓既時候會去做gym跑步
所以訓覺都應該加入奧運

因為日本電競好撚廢咋

睇完成個post 一堆論點望到我頭都痕埋

首先網路遊戲成癮先係疾病
唔係網路遊戲係疾病

打機入到奧運 後生仔就會為入職業選手而沉迷打機
打藍波都可以入nba啦 咁街邊打藍波既又有幾多係為打職業既？
兩樣對一般人講都只係休閒活動
打機會打到上癮根本唔單止係遊戲問題

成日話職業打機既跑幾步路就扯蝦
又真係唔怪得香港人日日都咁開心
人地唔係偏果樣既你就同佢比果樣
同打機既比體能
你唔叫跑步既去同人捉西洋棋？
唔叫舉重既去打桌球？

至於訓練到精神意志
每一樣野要練到超乎一般人都要精神意志
就算打機輕鬆過體能訓練
唔代表打機打到職業既係日日鳩下鳩下咁就去比賽
就算打機開心
叫你返工咁 每星期六日 每日十小時 出錯比人屌 出比賽表現唔好就變戰犯 屌到你阿媽生你出來係種因果失誤咁 每年都要怕比人炒 你又接唔接受到先

咁揾唔揾到食 打機打唔到一世既
有幾多樣運動係可以打一世既
一直都係你要做到一般人中最勁果班先可以打職業
職業中最出名果班先可以唔憂過世
唔止電競既 大班運動員退左役都係同一般人一樣
風險同回報成正比

另外打機應唔應該入奧運
望返西洋棋同奧林匹克精神
西洋棋手同跑步舉重無得比體能啦
但都係1999年比奧委會認左做運動
咁奧林匹克精神跟返官網
"The goal of the Olympic Movement is to contribute to building a peaceful and better world by educating youth through sport practised without discrimination of any kind, in a spirit of friendship, solidarity and fair play."
無人話要健康
亦有友情 團結
咁公平就見仁見智啦
樓上成日吹到官方會為國家隊改版本
又唔見na打lol贏季終？
講股東係700的話 中國隊又有幾可攞到季終？
根本對職業隊來講追版本係常事
依樣野係唔單止lol 重有dota csgo 甚至aoe sc2都係
再講比公平 足球 用人眼判定既野真係幾公平呀
棒子入四強果年世界杯呢？唔講咁耐之前最近都係日日新鮮啦

事實上體能嘅消耗、要求、對健康嘅影響等等都同sports 體育嘅定義無關
反而應該去著重嗰樣野嘅競技性仲好
呢樣野前面已經有巴打指出甚至用埋牛津事典去解釋，可惜通通被無視
我喺學術台開左個post稍微講解下sports嘅定義究竟係咩，有心討論嘅可以睇睇

補返網路遊戲成癮既link
gaming disorder呀
唔係gaming係病呀

推呢篇 但巴打你咁一針見血啲人唔會回

根本所有運動要練到奧運水平都一定練到全身傷
話打機危害健康 成班奧運選手咪又係為左獎危害自己健康去過份操練
如果危害健康就等於唔係運動 咁唔應該搞奧運

比較好奇桌球同足球機算唔算體育

加減項目同 改遊戲規則唔同喎
好似lol 英會根據個遊戲商 決定黎buff or nerf
咁入左奧運 係咪奧委會決定?

其他運動業餘既對身體都有好處
每日做運動百利而無一害
但每日叫年輕人打幾粒鐘機就一定係百害而無一利
有時間做運動你會想你個仔打機定打波

電莖得
掃街執葉都應該列入

我覺得應該由遊戲廠商負責返遊戲平衡﹑彼此關係類似partnership。
因為平衡數據設定始終都係交返俾專職人士好D﹑佢地更熟識遊戲環境﹑更易知道邊D地方不平衡。

至於有唔小巴打話；好難確保平衡做得好﹑唔會倚重任何一方。
首先呢個係陰謀論前設﹑人性始於有弱點；國際奧委會都涉及過貪污事件。
學淋病話齋：呢D係個別事件，不作評論。

排除左人性醜陋之後，我會將遊戲平衡人員既工作比喻為建構一條比賽跑道。
呢個世界冇絕對公平﹑我地可以做既只有盡量提供相對公平既環境，例如(以LOL為例):
1.提早鎖定比賽版本﹑俾選手足夠時間練習。
2.提供Ban/Pick系統制衡
3.進行監察工作﹑防止有人作弊
以上既措施係為左打造出相對公平既跑道。

至於有巴打話：咁有D選手特別適合果個meta﹑特別op，對其他選手唔公平。
如果Ban/Pick制衝唔到呢種選手，咁我地係咪應該掉轉諗；大家都係咁練﹑點解個選手特別勁﹑係咪應該承應佢有天份？
好似奧運田徑賽事長期被黑膚人種壟斷﹑Phelps連續稱霸泳壇，我地唔會話唔公平。因為我地知道有D人天生就係食呢行飯(當然唔可能抹殺佢地既努力)。
而相對黎講，遊戲既改版﹑平衡改動正正減小天資既比重，令到競賽變得更加公平；選手需要努力適應每一個版本﹑減少比賽係不變規則下被壟斷既情況。

你就咁聽棋手每日練棋幾個鐘有無問題先
西洋棋都比奧委會認做運動
同樣係坐係到望住野
點解棋得 打機唔得

要講到下一代既話
我會話個仔女打機成癮既父母係唔識教 多過打機本身既問題
無人叫你坐係到幾個鐘
大把人又打波又打機
平衡到既有咩問題

講公平不如參考返游泳啦
當年鯊魚泳衣制霸 基本上前三都係穿高科技泳衣既 一件只可以穿6-7次
落後國家研發又研唔到 買又買唔起
直到奧委會覺得有失公平先禁左所有高科技泳衣

咁應該入左奧林匹克 奧委會認左做運動後
除非奧委會認為遊戲官方對版本既改動係令某些國家有明顯特別優勢
或者遊戲設備令到某些玩家有特別優勢(滑鼠, 鍵盤)
而其他國家係得唔到既
甚至食藥令到表現更好
奧委會先至會介入決定

咁依家無論LOL定DOTA定SC2還是CSGO都無出現咁既情況
因為官方對版本既改動都係一早知哂
玩家再跟版本去訓練定戰術
輸就輸 贏就贏
至少未曾見過有打到國際賽既職業玩家會怪版本累輸既

人唔笑 狗都

exac7ly

推廣電競
即係比後生仔女覺得打機有前途
咁就會瘋狂打機, 如果目標係想上電競就自己唔係普通咁打
係要有病態咁打, 到最後上唔到專業既一班人
就只係瘋狂打機失敗後得番廢物既身體
同樣都係瘋狂上專業
瘋狂踢波打波,上唔到專業得番黎既都係好過瘋狂打機10倍既身體
讀唔成書去地盤做都好過你跑都跑唔郁

簡單觀點:
有觀眾圈
有團隊精神
但無體能鍛鍊

唔洗入奧運
自組電競週年
互不相干
各自發展
用自己做例子:唔好足球，唔會接觸任何有關資訊
知道今年世界杯但唔會有任何正負面評價
咁樣最理想

日本eSports弱啫 咁都要打飛機

電競其實無問題，只不過好多人
以為自己日日對住部電腦係競技緊姐

人生永遠得一條路咩
有幾大風險就有幾大回報架啦
學唱歌既有幾多個成到名
寫小說既有幾多個出到書
畫漫畫既有幾多人揾到食
打機到最後 假設25, 26過哂全盛期都真係得個吉既
咪唯有死死氣出來面對現實囉
人係要為自己負責架啦

係人老豆老母既
唔應該強制自己仔女行咩路
而係幫佢地望清楚佢地依家既選擇 有幾大風險同回報 同埋佢地點定個止損位
例如你全日訓練 去到22歲都重未有成績就應該停 去補返個hd先咁

電競只可以叫做競技比賽 唔可以叫做競技運動

如果唔係咁國際象棋都可以參加奧運啦

其實咪講咁多廢話
張某樣野加入奧運某程度上係推廣呢個活動，鼓勵人去玩
大家係咪想鼓勵d小朋友不務正業唔去溫書日日去打機然後同父母講自己去做運動？
係我眼中打機搞到變所謂競技已經有問題
打十幾個鐘機可唔可以幫你練成身肌肉健美？
可唔可以好似圍棋咁提升你既智慧同做人既修養？
攞棋藝黎比較係侮辱棋藝
人地有文化修養過你班電競選手好撚多

奧運既”更快，更高，更強”指既係你既body
會係其他運動體現到，但打機就冇啦

其實唔洗講咁多廢話
打機太低劣太低等，冇資格做一種運動
係睇你班電莖選手唔起呀，吹咩？

張某樣野加入奧運某程度上係推廣呢個活動，鼓勵人去玩
大家係咪想鼓勵d小朋友不務正業唔去溫書日日去打機然後同父母講自己去做運動？
係我眼中打機搞到變所謂競技已經有問題
打十幾個鐘機可唔可以幫你練成身肌肉健美？
其他奧運項目起碼有個靚既body有肌肉俾你睇
打機有冇？屌你老味打親機去比賽既一係肥仔一係就係毒撚
冇都算
打機可唔可以好似圍棋咁提升你既智慧同做人既修養？
攞棋藝黎比較係侮辱棋藝
人地有文化修養過你班電競選手好撚多

奧運既”更快，更高，更強”指既係你既body
會係其他運動體現到，但打機就冇啦

其實唔洗講咁多廢話
打機太低劣太低等，冇資格做一種運動
係睇唔起你班電莖選手唔起呀，吹咩？

手部運動

電莖都得咁扑野都應該得啦

講文化修養呢樣野打機真係不了
個個打到又燥又爆哂粗咁
形象正面到

人地覺得咁先叫投入呀

本身奧運都係用黎賺錢架啦
日本一定贏唔到咪唔支持囉

好似游水咁
長中短距離都合理
游到咪得囉又要分4式做乜7
咪又係係到刷金牌

跳水更加好笑
得個睇字, 唔通我無啦啦又走去跳水咩

競技單車,射擊,彈床,馬術,舉重又係咁

根本好多野都平時做唔到架啦

有錢賺有得贏咪搞

都唔係好關係唔係體育事架啦

最廢個隊講呢D野 有幾難

要將電競變成運動
首先你要解決左拎黎比賽既遊戲既公平性
現時主流3隻game csgo lol pubg
除左pubg 另外兩隻game 兩隊係冇絕對既公平
至於pubg 依家隻game 根本上唔到大場面
咁不如跑online 跑ta 鬥快算啦

pubg csgo已經因為暴力而被奧委會BAN

突然運動又關修養事
踢波打藍波咪又係爆哂粗咁

更快更高更強剩係關body事？
去奧委會官網quote比我睇

捉棋又一定有文化修養？
職業選手做慈善又點計

先唔講奧委會ban 唔ban
問題係根本冇乜主流game 合乎到競爭最基本既“公平”

奧運加電莖
就好似食fine dine叫牛雜一樣

大把運動keep住做同一個動作導致身體永久勞損又駛唔駛剔除佢

點解合乎唔到先
有某個國家用到既野
其他國家用唔到？
定係有某個國家明顯操控到比賽結果
又或者操控版本令到佢有優勢？

csgo t/ct 勝率唔同
lol 藍紫方勝率又唔同
呢d 打到咁上下rank 都知
已經唔洗講槍/英buff nerf

具體數據?
咁耐以來
有無職業選手抱怨過依樣野 明顯令到佢地成日輸先
又係咪某個國家只要一打職業賽就會比人定係容易輸果面?

同埋
任何窒外運動
熱帶國家去到溫帶國家既戶外地區 或者反之
環境影響係咪更大先 點解又可以一直繼續?

riot 自己都講過藍紫方唔公平啦

電競入面玩既遊戲只係虛擬既野
傳統既運動每樣都係實實在在

聽到未啊屌你老母777

咪話左
係咪有國家一上場就會係容易輸果邊先?
RITO講既又係幾耐之前既事 過左幾多版本先
今年MSI又如何呀

強強對決 咪見到藍隊贏晒囉
你紫隊守巴龍都難守過藍啦
呢個唔改地圖係解決唔到
你講既係大型比賽 姐係奧運先出現
聯賽果d 會唔會？

有咩運動係絕對公平
田徑同游水都唔會絕對公平啦

順便應埋我
網球唔同國家做主場
氣候 濕度 溫差會令有習慣該環境既國家有優勢
唔同side 日照又會影響
點解又公平?

2002年世界杯
韓國入四強比人話黑哨黑到依家
用人類去做判決係咪又咁公平先

咁咪即係任何野都唔會絕對公平囉
點解要求電競公平性咁高先

拎黑哨比
你唔好話lol s2 泡狗出cheat

唔係要絕對公平
但電競係絕對地唔公平

講緊奧委會認唔認做運動
緊係用國際賽去比
聯賽SIDE唔同 都有日照唔同 唔係場場都係室內賽
再講極端啲 有人打氣同有人喝你倒彩 心態都唔同啦
MSI今年又剩係得藍隊贏哂?

唔係想支持電莖

你可唔可以講下有邊個運動係絕對公平

又邊到絕對地唔公平
有國家係靠選手實力外既因素贏到?
例子?

咪講左 藍紫方啦

唔用黑哨比
波台都日日嘈越位手球入球啦

on9
要玩運動玩到職業 有邊樣唔使操到有害健康?

足球 呢類 本質上係絕對公平
外在因素(主客場)會影響隊波實力
電競係隻game 本身上就唔公形

又唔見中國隊比棒子直落3-0有關藍紫方事?
根本你講強強對決
個強強已經係現實無可能出現
因為無可能有鏡像對決

其實體操跳水都好傷

日本唔支持係正常
本身都少子化架啦
仲攪電競,成班宅男仲想推更多宅男咩
大力推廣人出去做運動啦仆街
再唔生仔滅國啦仆街

但其實好多奧會項目都冇乜體育feel
你跳水，射箭，射擊都唔會達到帶氧運動既作用啦

同意都唔係運動.

以後小學課外活動有足球隊 棋藝隊
......電競隊 笑撚死人

本身實力有差距可以無視
但riot 自己都出黎認左藍紫存在不平衡就唔好死撐啦

我諗足球都有架 場地咁大 陰陽場呀 風向呀 之類
羽毛球 or 乒乓球 個啲室內同細既應該公平啲 同可控制啲

家陣冇利益梗係冇人去搞你個版本
你見到邊隊係700開架？
唔係自己公司既隊 我幫佢做咩？
但如果變到國戰咁 你會唔偏向你國家？
仲要係虫國
Csgo有版本我真係笑出黎
咩版本？改枝槍呀？後坐改高佢？
你唔好話黑人天生跑得快唔公平？
家陣你隻game由私人公司管
你足總會係咪私人公司？
會唔會下年踢波犯手球唔計呀？
但你今年有巴龍
下年就可以改走佢出兩條小龍
成隻game就唔同曬
至少人地規則就定死曬
只係到時睇人點判
邊個奧運比賽係可以改規則咁公平呀？

人地打波學到體育精神
唔好攞打機同其他運動比，你係侮辱其他運動，你冇資格同人地比
洗咩去奧運到quote?
更快更高更強本來就係assume個body
你睇醫生佢開藥比你唔通又要講到明佢俾你既藥係西藥唔係中藥？
我講既修養既意思係指你可唔可以係打機果時好似玩象棋圍棋咁學埋一種歷史，文化同哲理？

算把啦，
打機係低等d架啦
你冇資格同人比

無錯 藍紫方不平衡 你都識講實力有差距可以無視
我講既其他運動不平衡 由選手自己克服到都會比官方無視啦

網球 台灣打日本 克服氣候 所以無野
[url]
[/url]

克服唔到既有
圍棋 黑白子先後手 貼6目半補償
游水 高科技泳衣 對細國唔公平 BAN左

足球D黑哨越黎越勁仲好意思講公平
唔好講咩球證累事
屌你咁多年都係咁就唔好賴係球證

好啦之後出VAR

點知出完都係黑, 咁即係話根本就唔會公平

冇人話過有黑哨呢樣野
我都好撚憎蝗呢隊波
但足球 本質上係公平
唔為講緊現實上公唔公平

點定版本？你想4年前講定呀？
佢地係可以知左版本先呀
但佢地係下個月比賽
我又好奇上到奧運你想點改版本
出個比賽用版本比佢地奧運選手自己100個人內戰？
定全世界同佢地一齊4年一版本？

長時間揸住滑鼠訓練係會造成勞損

亂改搞到隻GAME無人玩 對700有利?
另外 比奧委會認可左 代表有奧委會監
你亂改咪即係違反佢既認可 取消咪又係大家無得玩

CSGO無版本?
R8 Revolver 一槍秒人 TEC-9勁過AR 之後唔係比人NERF?
FNC靠BOOST贏人搞到要重賽 加禁用BOOST

你都識話圍棋先後手會讓子
咁我藍紫係咪要讓條小龍
我明明廢過你但我好彩藍邊行 咁我3藍結果3比2
同樣情況上年唔記得邊個比賽都試過
基本上4強藍方贏曬

所有野現實上一定存在不公平因素
但唔會好似主流電競game咁 本身就存在不公平因素
本身件高科技泳衣就錯 用完可以提升時間 如果咁都得既 食禁藥都得啦

你知唔知咩叫比奧委會認可 同入奧運會既分別?
入奧運 = 奧林匹克運動會 4年1次

西洋棋1999年比奧委會認左做運動 都唔係入奧運
而係自己搞 沿歷史落來既 掛住奧林匹克名 2年1次既比賽啦
咁電競就算比奧委會認可左 都可以照搞自己1年1次既比賽
而唔係好似人地吹咁 入運動會打

至於版本 一向都係提早宣佈左比賽版本 至少2個月比選手練 定戰術既
選手玩咁耐 技術一直係到 差既只係針對版本既戰術姐

規則可以朝令夕改，仲要係一間私人公司嘅「商業決策」，咁都可以話保證公平

有國家係後面睇住
700既利益有人補架啦
而且改對佢地自己有利 唔等於普通玩家玩起黎會唔同
版本強角係佢地國家隊main
唔會令普通玩家唔想玩架
但會令佢地自己有優勢

咁即係圍棋都係本身存在不平衡啦
貼子貼到依家都重有機會改

點解電競唔可以入左再改 或者改到奧委認可
而係比人直接打沉?

比賽版本提早宣佈
你練到既人地都練到

而且咩野改對自己有利? 咩版本都係玩家玩過 先變做比賽版本架啦
玩家玩過唔得 罷賽搞唔成 唔驚做國際笑話?
雖然我知中國做慣
但唔代表比奧委會照住既都會咁做
因為咁做之後會累埋奧委個朵

其實射擊比賽等等太過依賴器具嘅運動同電競分別唔大 本身科技 機械 就係省卻力氣 由此電競可以話係競技項目現代化嘅終點？(低耗 考技術)

不過我都認為電競項目唔應該正命或納入運運
同足藍球 拳擊 一樣由國際組織或財團搞會好好多 對人對項目都係雙贏

打團重要同營運重要
前期重要同後期重要
唔同地區打法唔同 係上面果幾樣既特色都唔同
當後面你改一改個版本
自然對果方面強既地區有利
仲要係一樣可以突然幾個月前改既野
當你一年一次
前10個月都係前期版本 你就奧運黎個後期重要既版本
咁到時點？

要怪就怪當年唔知邊d人為左利益將 d board game 納入左做 sports

氣候
兩邊既人 感受緊同一個天氣架喎
但打機 係其中一邊個地形難守d
你打藍球會唔會其中一邊難守呀

至少係呢刻唔覺得電競有條件入
或者話目前既game唔得
我唔排除過兩個月紅一隻大家都接受到既game比人推入奧運

The Olympic motto is the hendiatris Citius, Altius, Fortius, which is Latin for "Faster, Higher, Stronger".[1] It was proposed by Pierre de Coubertin upon the creation of the International Olympic Committee in 1894. Coubertin borrowed it from his friend Henri Didon, a Dominican priest who was an athletics enthusiast.[2] Coubertin said "These three words represent a programme of moral beauty. The aesthetics of sport are intangible.

WIKI

moral? intangible? 關BODY事?

棋圈內自己都講緊大把棋手係為捉棋唔係為文化啦

當你講緊人地低等果時
其實係咪腦入面已經幻想緊一個廢青既樣?
咁同啲剩係識叫人做上等人既廢老有咩分別

你叫個住慣溫帶既人 去熱帶 同住慣熱帶既人比賽 同平時訓練比賽溫度差7-10度
無影響?

打機可以預防/改善老人痴呆

個重點係
班選手要幾耐先適應到版本先
真係2個月先適應到?
不過 就算適應唔到
依家啲戰隊都有對策
5個人打 分分鐘有齊2-5個後備去頂位 包返唔同戰術

佢地去唔去做係一回事
打遊戲機連呢個功能都冇
佢地唔係廢青咁班撚樣為人類文明創造左咩價值去吹捧打機做一個運動？
係我眼中一個洗碗既呀姨對社會既貢獻大過你地全部所謂電莖選手

順便見到有人提拳擊
拳擊有分體重
唔見藍波有分高度?

有啲差距係選手可以克服到既
自然會比人無視
而打機更加可以改到個差距無咁大

人地講既係智力遊戲唔係咩lol dota 呢d垃圾喎
不過如果你話要加俄羅斯方塊同數獨做運動項目我唔反對既

咁打機又點解唔可以去了解文化?
LOL既人物無背景故事? 故事內容無正面意思? 定係你覺得故事無用?
AOE又係剩得打打殺殺? 無歷史教育?
至於打機既人唔了解 都只係佢去做唔做姐

之後要講到社會貢獻
娛樂大眾計唔計
如果唔計 咁就唔洗轉播足球世界杯 藍波NBA啦 自己圍喂喂打個第一咪算囉
洗咩咁多大野姐 對社會都無貢獻

你現實上根改唔到你講咩本質
足球球證咁多年歷史都改唔到仲好講?
根本用人去做判斷已經唔會完全公平
你有VAR只係走向公平, 唔代表係公平, 因為VAR前面都係人
經典例子有巴西比人手球入波VAR左仲係入

可唔可以唔好再用電競同賽車比
賽車對體能既需求分分鐘大過籃波同踢波
而電競對體能需求明明就好低 佢地要做gym 只係因為平時打機唔郁動先做體能

冰壺呢？

其實要整到隻又公平（相對上面而言）又可以鬥技術既game 唔係一定無可能 只不過短期內做唔到姐
電競都係慢慢黎啦 你咁急著要人認可 反對既一定更多 其實都無謂 亦正如好多巴打講 好多野要解決 唔係話硬推就好

呢個係運動本身以外既野
電莖一樣有
主客場都有唔同啦
但宜家係連雙遊戲本身已經唔公平

藍波高度係班假膠先會拎得玩膠 你都拎出黎講
睇多d nba 啦 大把mismatch 既戰術係矮仔食高佬

上面d垃圾咪撚再轉移焦點落運動傷害啦
「體育是為了促進健康」駁撚到未呀
係咪想話打機有益身心，可以鍛練心肺功能呀?

咁咪即係選手克服到囉
無論係高有優勢定矮有優勢

咩叫選手剋服
矮仔食高佬係因為矮仔速度,靈活性好過高佬
所以先Swift 高佬黎比矮仔打
剋服唔係矮仔本身差過高佬 然後矮仔打得贏高佬咩 ？

所有野冇絕對既平衡，藍紫如果平衡就係選藍方同紫方有50%勝率。但係除左藍紫方以外，有好多因素影響個游戲，導致顔色隊影響力唔大。更何況，你根本唔了解呢個機制，如果照你講，所有隊一定會first pick 容易D守巴龍個邊。藍紫方最主要影響ban/pick。

咁你講既咪即係各有優勢各有要克服既野囉
小龍大龍唔同面向都有差距 點樣跟唔同side去定戰術唔係遊戲一部分咩

跟住你又無視上面巴打講網球場同樣會出現你口中唔公平既情況。究竟你想唔想回應下

點會好似你所講既公平？你有見過打羽毛球/乒乓球既用同樣既球拍打波？你冇野啊？唔同既球拍有唔同既强弱項，所以宜家有限死兩邊只可以用同一塊球拍？

因為張地圖 b/p 等等 大把原因令到藍紫有差別
因為地圖地形(做視野,地形等),令藍方係巴龍果邊有優勢 相對 紫方小龍有優勢 但小龍巴龍點比
riot 曾經講過要將張地圖整到兩邊平衡 只係之後冇左件事
b/p 仲on9 嗰期有op 英既話紫方就ban 少隻
係有班死忠話lol 平衡冇問題

你可以代表選手話呢個游戲唔公平？你不如講下唔公平既地方係邊

你足球都有唔同戰術 你乒乓波可以打防守削波同進攻
呢d 係個人選擇 同項運動本質有咩關係？

從來冇選手/教練團隊投訴，而比賽版本都會係之前通知，而且lol本來就要考選手對版本既適應能力，run好多年。點解你地個個明明就唔係專業既打機選手，跟住你地又爭住為人地發聲。真係好7。你個例子話10個月，如果10個月都改唔到既，真係可以收皮

答左 現實上無絕對公平
足藍一樣可以有主客場 主客場雞
不計外在因素 運動本質起碼叫公平

其他巴打舉既例子呢

既然紫方爭奪小龍有優勢，已經算係一個平衡位。都有其他因素可以影響藍紫方對游戲既影響力。學你話齋，藍方冇三座兵營係大多數既情況下根本連出門口都冇得出，點可以利用呢個地形優勢，所以其實藍紫方既影響力其實可以好少。地圖已經係對稱，理論上係公平。另外，op英可以唔ban

既然現實上冇絕對公平，運動本質又點公平？運動唔係係現實進行？你係度偷換概念？你都識講運動係包埋外在因素，姐係實際上都係唔公平。唔明點解你係度瘋狂偷換概念。

拎小龍同巴龍比
op 英唔ban 唔同選手玩得勁到要人ban
講得出op 英可以唔ban 你係咪未經歷過劫 樹人op 既年代
我打過比賽 嗰期樹人最op pick到基本贏左一半

本質lol 係競技層面上就唔係公平
冇偷換概念 兩回事

電莖都做到運動項目 不如做家務都當運動啦屌 乜鳩狗屎垃圾都當運動 戇鳩鳩 同埋咁樣鼓吹打機法遲下個個都唔撚讀書掛住做電莖選手 另外留意到班電莖選手個撚個唔係欣宜嗰種身型就係瘦骨精 望落好唔健康 我就唔想到時成個社會都係呢種外星人

純粹想邏輯討論下
如果體育用運動量計 就好似樓上都講過 得傳統田徑同球類先可以係運動
咁賽車呢一類鬥集中力判斷力既又點解都可以介定為運動呢
如果你地話有促進健康 你地又敢唔敢話所有運動都係促進健康呀
根本任何野上左癮做得太多都可以有害 如果主要就係用以上兩點就否定電競唔係運動又好似唔係好夠說服力

咁冰壺呢？

唔明點解係都要歸類為體育運動

電子競技咪電子競技

自己搞個電競界嘅奧運唔係仲好？

你冇偷換概念？既然你話本質既，lol地圖本身對稱，入面資源對稱。bp系統都可以話係對稱。仲唔係本質？你既然話不計外在因素，係公平，姐係運動係比賽場面上都係唔公平。

整係屌，冇論點就收皮拉。。

重點係，根據有權威同公認既字典，運動係唔洗公平

op英點解唔可以放出黎，黎交換？你first pick 一隻op英，我之後唔可以pick兩隻op英？小龍點解唔可以同巴龍比？有巴龍就一定有相對成效？

運動係指Physical activity
查一查physical activity解咩
唔好為駁而駁啦

lol 叫對稱 係你唔識咩為止對稱定我唔識
你巴龍小龍兩樣野價值已經唔同
而riot 所講既對稱係有藍紫兩邊所有野一樣
巴龍小龍係好似dota2 隻roshan 咁放係條河中間
已經唔提有選手講過紫方視野因為遊戲視角問題視野會唔同
至於bp 你未經歷過劫 樹人 杰西呢類100%ban 率你梗係講得出兩邊平衡
經歷過魔鬥食完條小龍直接推你一座塔未？
傳統運動本質上公平 但因為外在因素唔公平
但你lol 本質上已經係唔公平
我唔反對電子競爭做運動 但你起碼拎得出一隻主流game 係本質上公平先

拎住個巴龍buff 正常水準既戰隊起碼都抆走最少兩座塔
未計有巴龍buff 帶兵線而可以入侵做更多視野
你唔識打lol 就唔好出黎柒啦

你打咩機唔使用腦？？

運動可以係physcial activity,但係physcial activity唔一定係運動。根據劍橋字典，sport,姐係運動，係指a game, competition,or activity needing physical effort and skill that is played or done according to rules。電競係一個比賽，顧名思義.都需要體能同埋技術，分別等身體支撐長時期既比賽同埋本來就需要透過手黎運作。而呢個游戲都需要根規矩玩。仲唔符合運動定義？

佢係做gym做運動先fit 唔通打打下機有腹肌咩

屌 咁AV都得啦

rekkles邊忽fit睇過
由s2 睇到依家 睇住佢塊面越黎越漲 定係做gym 可以操到塊面漲

既然結最後都係唔公平，理得你係米本質，都姐係唔公平。價值唔係你定既，有時可以一樣，有時可以唔同，係跟個game flow,唔係你定既，都唔係容易定到。ban角會影響雙方，唔平衡既地方又係邊度。我都唔覺傳統運動本質上係公平，你有見過打羽毛球/網球/乒乓球用同一塊拍？而每塊拍都有唔同强弱點。套返落lol，你可以不斷誇大唔公平既點，但係你都唔可以確認其他運動就一定本質上公平

就唔可以有唔正常水準既戰隊？對方有三座兵營，你有巴龍buff兵，最多兵綫未持平。所以我話你邏輯有問題，點解個結果一定要公式化

米你老母 字都未識打就死返去baby comdom 啦
羽毛球拍磅數唔同 乒乓波塊膠唔同 係因為打法唔同 而唔係唔公平
你覺得lol bp 平衡我同你講都晒鳩氣
對lol 遊戲理解level 唔同 講極你都唔會明 點樣唔平衡我已經講晒 你唔理我都吹你唔漲

理得你做唔做gym
只係競撚到冇氣冇力冇體能先去練
我做office 日日跑樓梯番工 我番office 又叫運動咩on9

件事平唔平衡 唔係拎實力差唔多既戰隊 拎唔正常同勁既比
你不如去讀下logic thinking 先啦

你個論點弱到我求其揾條片，有一場巴龍Buff冇你講既作用，個論點就完全收皮，跟住你就變成唔識打lol，就變成你出黎7 哈哈

係啊 我見過baron power play 負9k 直接輸撚埋添
你不如話ahq fw 三火龍輸撚左三火龍冇撚用丫笨

可能你理解能力比較低,100% ban 唔代表呢個游戲唔公平，因爲有唔同對應方法，就係Bp，都係你所講既打法唔同。點解你成日覺得自己高人一等，真係笑死

係 所以我一開始已經講左 小龍 巴龍 唔同場合係有唔同作用

米米米米米米米米 吹咩 屌你老母 ban我啊 lol

原來紫方ban 少一隻英都叫公平 我又學到野

每邊本來就ban三隻，你講既情況都係你講既打法唔同。

分析術話三兵營100%贏添
ahq fw 咪又係輸過
輸左代表樣野冇野
神logic

唔係基本上所有比賽打相循環藍紫都會互換咩？

用電競同射擊射箭去比都有唔妥啦
一個係虛擬世界，睇嘅嘢係平面嘅
一個係現實世界，係現實嘅環境
個意義都唔同啦

打機打得多真係壞腦
拎唔正常水平嚟做比較，一場推翻歸納結論
有少少logic同統計學常識都唔會咁講啦

所以分析台米支持我既論點，objective係唔同場合有唔同作用同成效

雖然日本係電玩大國
但基本上冇乜日本廠出電競Game
電競國際上都唔算勁

你都on9 係因為ahq fw 打得柒 唔係你岩
同埋唔係我自覺高人一等
係打lol 有返咁上下都覺得你好撚on9

人地話100%發生既野，我用一場證明冇，咪推翻左論點，咪唔係100%

係 所以歷史以黎得一隊7過

評已正
個個電莖仔打撚到近視眼矇 寒撚哂背 你同我講運動？
屌你老母 競技比賽就競技比賽 係要加個運動上去

講運動會斷手果啲

你咁講 飲水都會濁親啦

運動歷久不衰
game始終有out一日
同埋點決定邊隻game得邊隻game唔得 點解
根本就唔係奧運項目黎

ahq fw
得一隊柒過
你都係摺埋啦屌

飲越多水的確會增加個機會

所以都唔係100%勝率 係事實

你覺得做一d野 就會一定會有某個結果 係游戲裏面真係大錯特錯

哇 闈本講 好撚型 我地連登仔要支持故鄉

普通人做運動當然對健康好
但其實好多職業level好多運動員退休都有傷患問題
愈老愈嚴重

古代運動（舉重 擲鐵餅 推鉛球）講求力量&肌肉
球類競技系當時都唔算運動
但隨住時代進步/多元化
現代奧林匹克運動會都加理球類競技

冇人話一定贏 但唔會係公平
你唔識lol 就唔好拋書包 好柒

咁佢又岩晒哦 體育還體育 你遊戲打機還打機 應該叫比賽唔係體育2回事黎

佢地唔出聲係因為出黎都冇用
咁唔代表呢個係一個對每個人都公平既做法
你有見過打籃球會改高射罰球既得分？

小龍點可能可以同巴龍比
你籃球主場三分線外射波有4分？
客場就三分線區細d?
一個係前期出 一個係後期出
前期勁既版本拎紫色有小龍咪勁？
後期版本藍邊保證拎巴龍係咪又屈曬？
地圖對稱唔等於資源對稱

但係入奧運就要公平
你自己話到電唔公平都係運動
咁你就死番去搞電競運動會啦
咪入奧運

咁你不如話我同你打啦
我比十條巴龍你我都可以打爆你架
咁舉例黎有咩用？
一個正常人唔洗巴龍都打得贏弱智仔 好正常姐
咁梗係拎持平既情況下
有小龍同有巴龍係同一效果
唔係點解叫持平？
你要加一堆外在條件先令巴龍=小龍
咁咪姐係唔公平囉屌

所以打5場
藍方優勢大既話
起手藍方咪有3場未打先贏一半囉

西方人同亞洲人本身體質唔同 高度唔同咪又係唔公平
呢個世界邊有完全公平 羽毛球 乒乓球呢啲咪係大陸撚手啲
足球 籃球呢啲都係西方人適合啲 咁點做到公平比賽啫
討論咁多公平把撚

好健康 好健美

有益身心 受傷只係side effect

戰士之間既決鬥
唔洗痛唔洗出汗既電競選手識條鐵

任何運動要去到奧運咁既水平
個訓練水平都係傷害緊你身體多過令到你健康嫁啦

又唔係冇觀眾 電競撚明明可以自成一各圍威喂 係都要人認同你 要人正名
真係好撚類煩

喂喂喂，打機係運動嘅話上面班電莖撚做咩電電下又要做下gym跑下步啊
打機咪做緊運動囉?
電莖撚自我介紹係咪會話自己係運動健將?

射箭射擊桌球體能需求唔高
但非常講求高度集中同手既控制
極細既錯誤都會可能失分
而且d rules 都定好晒唔會點變
你話呢d 係運動都可以接受

電競又點? FIFA winning 年年出係咪年年換一次賽制?
LOL 過十年後out 係咪就唔算電競?
最重要係鼓勵電競即係鼓勵d 年輕人多d 打機
宜呢樣野係好易會失控, 根本教育唔到打機同正常社交既balance
個d 後生仔有幾多唔係一日打十幾個鐘先話想去做電競手? 宜家年輕人d 活力又去晒邊度?
教育工作未搞好之前如果咁都可以正式列入運動項目就真係間接退化個社會

根本lol 就要好似csgo 咁搶二先當贏
不過lol 藍方op 嗰陣我驚打一年都未必打賽果

第一，就算有優勢都未至於先贏一半
第二，第一場邊個揀邊先係由常規賽/小組賽成績好啲嗰隊揀先，咁小組賽打得好嗰隊有啲優勢係合理，NBA季後賽都係咁啦，其後每場都係輸嗰隊揀先

我唔係覺得電競應該入奧運，只係覺得冇你地講至咁唔公平

打飛機都未入奧運，電競憑咩?

如果入到
背後既利益
財源滾滾來
根本搞電競比賽為咩
為左搵錢

健康？我呸
幾多奧運選手退出之後一身病痛。
最快最遠最大力，結果就係練到全身傷，最早衰。

依家lol 相對黎講冇過於op 既英 所以冇咁明顯
之前得3ban 每次打世界賽座底一隻英冇得開 紫方真係硬食一個ban
佢地level 一個ban 差好遠
仲未計有一年世界pick 魔鬥=free win
我藍波撚 我可以講nba 依家已經唔似係競技項目 而係一個商業項目
為左造神d 雞可以吹得要幾離譜有幾離譜
其實改做搶二就可以解決呢個問題 但lol 節奏咁慢點講

有無科學根據？

咪運動科學囉

淨係知訓練可以增強體質 未聽過可以減少受傷
留名學野

但電競係毒撚唯一溝到女嘅方法

如果話電競係體育，咁不如話用電腦都係體育

打得多隻眼會有問題🤔

奧運文員比賽
項目：打字速度
Ot時間
放工做gym
同你地電競一樣

算吧啦 睇佢留言就知根本唔了解個生態
解釋咁多都哂氣
縱觀全世界 電子競技的確發展得好快 無得你唔認

發展得快
同入唔入奧運係兩回事
發展得快就可以入奧運？

等正式入奧之後
到時一個金牌=300萬
到時你地連登仔唔好提子我地電莖撚😤

睇清楚個主題啦清
你發展得咁快咪自己玩電競自己搞比賽
係都要拉埋運動同奧運
家陣就係講緊你岩唔岩條件呀
我就係知先覺得佢冇條件入奧運

憑咩叫運動，獨立搞比賽仲好啦

屌 電咩撚嘢閪競，咁都叫運動，不如打飛機都變運動，叫飛機競啦。

你講緊呢三個運動無助健康？你肯定？

如果奧運原意係俾大國show自己軍事力量有幾勁有幾強大陣容....

現代及未來戰爭都變灑無人機及遙距控制

電競作軍事用途係人都估到

賽車呢d要受G force，長期受g force 對身體有負面影響，要靠體能訓練先可以受到

電競要長期坐係到打機，而長期坐係到對身體有負面影響，要靠體能訓練先可以受到

因為會傷身所以唔ok?
劉翔咪又係跨欄跨到對腳依到傷嗰到痛
有邊個運動員身上係冇傷患嫁

因為電競係就咁坐係到又唔駛跑跑跳跳所以又唔ok?
射擊射箭果啲又咪係企定定係到
桌球保齡球會挽到身水身汗咩

因為打機只係純粹嘅玩樂所以都唔ok?
依加我地講嘅足球籃球比賽一開始咪又係啲人冇嘢做攞黎挽嘅嘢 唔通籃球一出現嗰時就有NBA咩
而且電競發展到有隊伍制有教練 差在唔駛隊醫 場場比賽都有戰術有陣式

而且我一啲都唔覺得桌球保齡球射擊射箭依啲會促進健康囉

挽你老母

電莖最柒係本身成個遊戲要基於遊戲發展商嘅遊戲所定嘅規則
啲規則又要成日rebalance

根本冇得standardise

支持電競

越多人死越好

籃波成日跟NBA改例

所以足波永世都係屌打籃波狗

fiba 例還fiba 例
nba 例還nba 例
fiba例有冇進攻三秒
足波狗真係特別on9

你呢d係茶毒學生定係娛樂都有得爭議
我官方define佢係一個運動其實姐合理化學生會做呢件
相反我拒絕承認佢係姐係否定佢既價值
一個藍球員足球員對年輕人既impact 正面d定所謂一個電莖選手對年輕人既影響正面d

你係打機到學唔學好似圍棋咁既邏輯思考？

孩子的腦部發育,一般從一歲半開始至六歲完成，就生理而言，人的大腦分左右兩功能部份，右腦進行圖像思維，左腦進行邏輯思維。圍棋正是在這兩個方面提供了潛移默化的思維練習，成為優越的訓練工具。準確地說，孩子在四歲半左右開始學習圍棋，其智商水平的發展和學習圍棋的成效，最易產生同步效應。也可以說，這是兒童學習圍棋的最佳時機。

下圍棋是要開動腦子的，學懂規則之後，下棋就是充滿趣味性的遊戲，很容易地，孩子們會喜愛上圍棋，他們在相互追逐過程中，漸漸感覺到棋的形狀將發生變化，不假思索隨手下棋的孩子，會一陣間被吃得精光。這樣的教訓，可以迫使頑皮、好動、不善思考的孩子認真起來，更加專注。

下圍棋能提高孩子的計算能力。初學的小朋友，被要求計算三至五手變化，隨着棋力提高，計算力的要求也被不斷的提高。一個優秀的棋手，可以計算幾個方向，幾十手乃至上百手的棋形變化，人腦的這種計算功能，是現時電腦也做不到的。著名數學家陳省生教授曾說：「數學就像圍棋-----------」，不妨作這樣的理解：圍棋中的計算程式如同數學領域般的寛廣而深遠。肯定地說，經過圍棋學習的孩子，數學科會較強是一個基本現象。

圍棋中展示了明顯的戰爭狀態，棋局甫一展開，就立即形成對抗和競爭，從佈局策略到局部戰術，都需要慎密的思考，一子錯着，滿盤皆輸。對局過程中戰機捕捉、危急處理、方向轉移、全局均衡感覺等，都使人處於緊張狀態，這裡的運動消耗，不亞於一場400公尺競跑。勝負的產生，使孩子的心理素質得到磨練。眾所周知，韓國青年學生均要經過軍訓，在體能不堪負荷的條件下，靠意志力堅持到底的“地獄式”訓練方式讓家長們心痛不已，然而正是這種“地獄式”造就了韓國民族堅韌頑強、團結一致的優秀的體育精神和團隊合作性。

你係一個家長
你會鼓勵你個仔去打機定去捉棋？

所有支電莖做運動既人一定要支持自己仔女日日打機五 六個鐘唔撚讀書呀

其實所有體育運動同電競一樣, 都係有錢人玩意 , 你窮走去做職業運動員大部份都係唔夠食, 但相反電競個市場可以比單類運動大, 經濟效益如果可以支持到職業電競手, 將來出路可能好過一般職業運動員

岩牙
同飯民一樣
唔會推自己仔女出嚟搞社運

你去睇下打羽毛球足球既有幾多個真係有錢

崇日撚又走出黎奶袋底

俾你打機年薪過3百萬你打唔打呀

咁你一定要叫你仔女打機唔讀書啦

搵到錢理撚得佢讀唔讀書
你讀咁多書發左達未?發埋右?

打機搵到錢養到自己既係電莖選手到佔幾多%
有冇個normal distribution 個model?

建議鋤dee大話骰入奧

足球 要跟 FIFA
籃球 要跟 NBA
桌球 要跟 桌球總會
空手道 要跟 空手道總會

上面班 聯盟/總會 會久唔久改賽例

英皇電競業務總監張焯然亦指，基本薪金會多過大學畢業生的月入中位數水平

前提咪話搵到食理得佢讀唔讀到書囉
你又要拗有幾多搵到食
一日24個鐘 你拎5~6粒鐘打機好未
雖然我唔打機,但大把大學生係hall鳩hea連打機都係咁上下鐘數咋 咪又係順利畢業
打左幾年機都唔夠人勁咪面對現實做其他野囉

我問既就係有幾多個搵到呢個水平
個電莖隊請到幾多個？
我講既係一個小學中學既小朋友話要立志做電莖選手日日打機五六個鐘唔做功課唔讀書你會唔會同意

你set到condition咁strict, 都係想我話唔同意姐
但事實係唔係個個電莖選手都係由小學日日打5,6粒鐘, 讀完中三就投身電莖?
求其google都搵到一大堆普通大學畢業既選手/主播

上面quo 完個電競公司老細講野之後內文又叫人唔好亂入行?

前世界冠軍：勿亂入行

作為過來人的Toyz坦言，「我係唔會鼓勵任何人去直接行電競呢條路，我唯一畀到年輕人嘅建議係讀好書、做好嘢先，再將空閒時間投入去電子競技裏面，唔好盲舂舂咁衝入電競市場，因為好可能你嘅天花板（能力上限）唔適合。」

如果見到人工加就去做其實係好短視, 同做警察人樣
睇落人工好高但又唔睇下點解流失率咁高
而且講緊係請到你先有呢個價
大把中晒毒既中學雞都未必入到行, 要打到幾勁人地先肯請你做trainee?
Game 越出越新, 以前cs 1.6 aoc 魔獸版dota 宜家仲有冇人玩?
十年後LOL 如果唔係換賽制而係成隻out晒冇人玩, 新個d game 適應唔到又保唔保得住份工?
唔好咁天真啦

如果有錢揾同埋想再擴大荼毒範圍兼有背後好強目的可能會算。

打機做運動項目我覺得係快餐文化嘅一部份，用嚟荼毒部份冇乜腦又唔太識分是非黑白兼好高騖遠嘅新一代年青人(亦可以叫未來社會棟樑)。試諗吓如果打機都可以有機會做李麗珊。8-12歲嘅細路會唔會心動? 但人哋珊珊贏嘅係真真正正嘅運動項目而唔係打機。

如果你話商業角度無疑係有利可圖。但用荼毒細路心智同教壞佢行條睇落好玩同算嘆又有名又利但其實代價隨時會好大嘅路嚟賺錢我就覺得同走粉賣粉冇分別。其實都幾過份，再延伸嘅問題就係太年幼接觸「智能」產品。

股風氣再吹落去又冇家長嘅正確引導的話，遲早小學我的志願或者中學畢業升學就業心水會答做電競選手，因為可以攞獎牌或者打賽事會有可觀獎金。

打機其實本質唔係運動亦對身心健康冇益，只可以當係娛樂休閒活動。得閒玩吓，無傷大雅。但沉迷甚至變職業真係唔建議。

講咩日本遲起步所以持相反意見嘅人其實幾好笑，明知不可為唔通仲中個頭埋去咩…遲起步所以反對